[
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي لا يمشي إلا بالضرب؟",
    "response": "المسمار"
  },
  {
    "question": "له أوراق وما هو نبات، له جلد وما هو حيوان، له علم وما هو إنسان؟",
    "response": "الكتاب"
  },
  {
    "question": "شيء تملكه ولكن الناس يستخدمونه أكثر منك؟",
    "response": "اسمك"
  },
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي إذا وضعته في الثلاجة لا يبرد؟",
    "response": "الفلفل"
  },
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان؟",
    "response": "الهاتف"
  },
  {
    "question": "بيت ليس فيه أبواب ولا نوافذ؟",
    "response": "بيت الشعر"
  },
  {
    "question": "ما هو الشيء الذي إذا أخذت منه كبر؟",
    "response": "الحفرة"
  },
  {
    "question": "شيء إذا شرب مات وإذا أُكِل عاش؟",
    "response": "النار"
  },
  {
    "question": "شيء كلما زاد نقص؟",
    "response": "العمر"
  },
  {
    "question": "له أسنان ولا يعض؟",
    "response": "المشط"
  }
]